{"title": "Hỏi đáp: Sữa chảy vào mắt bé", "question": "Chào bác sĩ, con em nay được 1 tháng rưỡi tuổi. Lúc em cho bé bú bình (sữa công thức), bé bị trớ và sữa chảy vào mắt. Em đã nhỏ nước muối sinh lý cho bé. Bác sĩ cho em hỏi vậy mắt bé có sao không ạ? Em cám ơn !", "answer": "Chào bạn,,Nếu bạn đã xử trí đúng khi rửa mắt sau khi sữa chảy vào. Bạn tiếp tục theo dõi bé, nếu có dấu hiệu bất thường thì đi khám chuyên khoa mắt.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/sua-chay-vao-mat-be/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ được 2 tháng rưỡi", "question": "Xin chào BS.Con em được 2,5 tháng, buổi tối bé ngủ cứ quơ tay quơ chân, ngủ ít. Bé ngủ cứ lăn qua lăn lại, bé hay ọ ẹ. Ban ngày bé ngủ khoảng nữa tiếng là thức giấc, bé hay giật mình. Bé bú bằng sữa mẹ ạ…Bác sĩ cho em hỏi như vậy thì con em có sao không ạ? Thanks bác sĩ nhiều.", "answer": "Chào bạn,,Bé bú sữa mẹ mau tiêu hóa nên sẽ thường thức dậy để bú. Trong độ tuổi này bé vẫn còn ngủ những giấc ngắn và không sâu. Bạn nên xem thêm bài “Tập bé sơ sinh ngủ ngoan” trên trang web của bệnh viện để có thêm thông tin.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-duoc-2-thang-ruoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hỏi về tiêm chủng cho bé", "question": "Kính gửi bác sĩCon em sinh mổ tại viện Từ Dũ thì có được tiêm chủng miễn phí theo chương trình tiêm chủng mở rộng không và thủ tục tiêm chủng cho bé như thế nào ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bé có thể tiêm chủng vắc-xin miễn phí của Chương trình tiêm chủng mở rộng tại phòng khám trẻ em dịch vụ của bệnh viện Từ Dũ các buổi sáng từ thứ Hai đến thứ Sáu. Bạn nên gọi Tổng đài 19007234 để đăng ký dịch vụ khám hẹn giờ, giúp giảm chờ đợi và tránh trường hợp hết số khám bệnh khi bệnh nhân đông.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/hoi-ve-tiem-chung-cho-be/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé đổ mồ hôi nhiều", "question": "Dạ em bác sĩEm sinh bé ở bệnh viện BRVT. Em sinh bé đủ tháng, khi sinh bé được 2,7kg khi được 1 tháng bé lên được 3,5kg, 2 tháng 10 ngày bé được 4,8kg, 3 tháng 10 ngày bé được 5,3kg. Vậy bác sĩ cho em hỏi là bé nhà em số kg như vậy có bị suy dinh dưỡng không ạ. Bé nhà em đổ mồ hôi rất nhiều tối ngủ lưng bé nóng muốn ướt áo luôn và tay chân bị lạnh nữa hay bị hách xì mà bé không có hiện tượng nóng sốt gì hết và bé bú sữa mẹ mà bé làm biếng bú lắm em không ép được tại em sợ ép bé quá bé sợ không chịu bú luôn. Dạ bác sĩ cho em hỏi là bé em có bị thiếu canxi không ạ. Nếu thiếu thì giờ em bổ sung canxi cho bé như thế nào ạ, nếu cho bé uống thì loại nào tốt nhất cho bé ạ. Bé nhà em là con đầu của em nên còn nhiều thứ em không biết, em mong bác sĩ có thể tư vấn giúp em. Em cảm ơn bác si nhiều ạ.", "answer": "Chào bạn,,Bé đươc bú sữa mẹ là rất tốt. Tuy nhiên, bé lên cân ngày càng giảm và cân nặng hiện tại ở mức suy dinh dưỡng. Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ xác định nguyên nhân lên cân kém của bé là gì, có thiếu máu, còi xương không để kê toa thuốc phù hợp. Ngoài ra, bạn cần bổ sung thêm sữa “bà bầu”, thịt bò, trứng vào trong chế độ ăn của mình để tăng chất lượng của sữa mẹ. Nếu bé lười bú thì bạn nặn sữa mẹ ra đút muỗng cho bé uống thêm sau mỗi cữ bú. Mỗi ngày, bạn cần cho bé uống 400 UI vitamin D.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-do-mo-hoi-nhieu-29876/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé chậm tăng cân", "question": "Bé nhà em 6 tháng rùi ạ. Mà đc có 6 kg. Đã xếp vào suy dinh dưỡng chưa ak? Hàng ngày bé ăn dặm và ty mẹ bình thường. Lúc mới sinh được 2,7 kg. Em lo quá bác sĩ ạ. Bác tư vấn giúp em với", "answer": "Em Nguyễn Quyên thân  mến.,Con em đã tăng cân nặng hơn gấp đôi  sau 6 tháng là tốt và không suy dinh dưỡng nên em yên tâm nhé. Em tập cho bé ăn dặm khi bé bước sang thứ 7 và cố gắng duy trì sữa mẹ đến khi cháu được 24 tháng. Nhằm giúp trẻ phát triển toàn diện trong 2 năm đầu đời đây là cửa sổ cơ hội quyết định sức khỏe tương lai của trẻ. Mỗi thứ 4 hàng tuần lúc 9 giờ tại khu M1 khoa Dinh dưỡng, Tiết chế và khoa Sơ sinh có tổ chức lớp thực hành ăn dặm cho các bà mẹ có con dưới 1 tuổi mời em đến tham gia lớp học nhé.,Chúc em nuôi con khỏe dạy con ngoan.,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-cham-tang-can-29857/"}
{"title": "Hỏi đáp: Dinh dưỡng", "question": "Chào bác sĩ, Cho em được hỏi một vài thông tin Về dinh dưỡng và cân nặng của trẻ? Bé nhà em được 3 tháng (em sinh mổ:39tuan, 2,7kg, bé gái, lúc 2 tháng: 5,1kg; đến 3 tháng bé chỉ được 5,5kg) bé chỉ lên được 400gr.* bú sữa mẹ: 5 cữ/1 ngày + sữa công thức 3 bình (50ml/1binh) (đi ngủ lúc 9h,ban đêm cháu ngủ, nên em chỉ cho bú mẹ 1 cữ lúc 2h và ngủ tới 6h sáng thêm 1 cữ nữa)* Ngủ 14-15h/1 ngày (không quấy khóc và không khóc đêm)* Thay tã (5-6 lân/1 ngày) * Đi cầu (3-4 ngày /1 lần)* Phơi nắng mỗi ngày 10-15" Vậy bé lên ít ký là do sữa e không đủ dinh dưỡng hay bé bị thiếu chất gì ạ? Em có cần đưa bé đi khám dinh dưỡng không ạ? Hay em phải cho bé bú thêm sữa công thức? Rất mong nhận được câu trả lời từ bác sĩ. Em cảm ơn.", "answer": "Em Hằng thân mến.,6 tháng  sau sanh bé tăng gấp đôi so với với cân nặng lúc mới sanh xem như là đạt chuẩn,  như thế con em bú, ngủ tốt hiện tại cân nặng đã vượt so với tháng tuổi của bé, nên em yên tâm nhé.,Mỗi lần khám đinh kỳ và tiêm ngừa cho trẻ, em nên yêu cầu BS khám cho bé bổ sung thêm sắt, canxi, Vitamin D … nhằm giúp cho trẻ phát triển tốt hơn. Vì ngoài cân nặng của trẻ còn theo dõi chiều cao, vận động, phát triển các giác quan. Ngày nay trẻ suy dinh dưỡng còi cọc ít hơn trẻ béo phì, nên không phải bé mập là bé khỏe. Vì thế em cũng theo dõi con mình cho chế ăn phù hợp giai đoạn phát triển của trẻ dự phòng béo phì về sau.,Chúc em nuôi con khỏe dạy con ngoan.,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/dinh-duong-29860/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh đi ngoài nhiều lần trong ngày", "question": "Bé trai nhà em được 3 tháng tuổi,lúc mới sinh được 3.1kg,bây giờ được 7.1 kg. Bé bú sữa mẹ và có uống thêm sữa ngoài (optimum gold,uống từ lúc mới dinh). Nhưng hơn 1 tuần nay, bé đi ngoài nhiều lần, từ 4-8 lần trong ngày,em có cho uống men tiêu hóa antibio pro nhưng không có hết. Bác sĩ cho em hỏi bé đi ngoài thế có cách nào chữa trị không? Em chân thành cảm ơn bác sĩ nhiều.", "answer": "Chào bạn,Bạn nên đưa trẻ đến phòng khám nhi để được tư vấn và tìm nguyên nhân nha bạn,Thân mến,CN. Lê Đào Minh Châu\nP. Công nghệ thông tin ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-di-ngoai-nhieu-lan-trong-ngay/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ đã chích ngừa sởi mũi 1 có thể mắc bệnh không", "question": "Con tôi đã tiêm ngừa sởi mũi 1 lúc 9 tháng. Hiện tại bé được 13 tháng, mấy ngày nay bé bị nổi sẩn đỏ, li ti, dày đặc phía sau lưng rất nhiều, bé không sốt, không ho, hay chảy mũi. Không biết như vậy có phải bị sởi không? Có cách nào giảm những vết sần này hay không?", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé không sốt, không chảy mũi thì ít có khả năng bé bị sởi. Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa da liễu để được chẩn đoán và điều trị chính xác.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-da-chich-ngua-soi-mui-1-co-the-mac-benh-khong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa", "question": "Chào bác sĩ,Bé nhà em được hơn 4 tháng, từ lúc sinh ra bé chỉ được chích ngừa 2 mũi ở bệnh viện sau đó về nhà tới giờ bé chưa chích được mũi nào vì mỗi lần đến ngày lịch tiêm là bé lại ho, sỗ mũi nên không tiêm được, bác sĩ cho em hỏi về sau bé có quá lứa tuổi để tiêm những mũi đã qua rồi hay không, và những mũi đó có ở ngoài dịch vụ hay không, em cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bé vẫn có thể tiêm ngừa các vắc-xin trong chương trình tiêm chủng mở rộng. Bạn nên đưa bé đi tiêm càng sớm càng tốt. Phòng khám trẻ em dịch vụ của bệnh viện Từ Dũ có nhận tiêm vắc-xin Quinvaxem (miễn phí tiền vắc-xin) mỗi buổi sáng từ thứ Hai đến thứ Sáu. Ngoài ra, bạn cũng có thể cho bé tiêm vắc-xin Pentaxim ở các điểm tiêm dịch vụ nếu bạn muốn.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-29863/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sợ bé trai 11 tháng bị béo phì", "question": "Kính nhờ bác sĩ tư vấn giúp mẹ King ạ!Bé trai nhà em gần 11 tháng (10m20d), sức khoẻ bình thường và bé rất năng chơi nghịch. Cân nặng bé 13kg, chiều cao 80cm, bé ăn dặm hay bị nôn oẹ dù mẹ nấu rất kỹ và thay đổi món thường xuyên, bé đang tập ăn cháo lợn cợn mà bé khó ăn quá ạ, phải dụ ngọt.. (nữa chén cháo/bữa, 3 lần/ngày). Và bé hay bị trớ sữa từ sơ sinh Bác sĩ cho em hỏi là bé ăn ít và uống 1 lít sữa/ngày đêm. Với cân nặng vậy có lo bé béo phì không ạ? Có phải hãm cân nặng của bé không ạ? Bé 10 tháng mọc 8 răng ạ. Em cám ơn sự tư vấn của bác nhiều !!! Mẹ King 😊", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn có chiều cao và cân nặng phát triển cân đối. Bạn không cần hãm cân nặng của bé nhưng cũng không cần ép bé ăn để tăng cân. Bạn chỉ cần duy trì cho bé uống sữa và cho bé tự ăn, chỉ đút xen kẽ. Thức ăn dặm của bé chủ yếu là rau, củ, trái cây. Cháo, cá, trứng, thịt không cần nhiều, nên ăn cá nhiều hơn ăn thịt.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/so-be-trai-11-thang-bi-beo-phi/"}
